# На этой неделе в KDE: мы очень не любим ошибки

С [выпуском бета-версии Plasma 5.25](https://www.kde.org/announcements/plasma/5/5.24.90/) эта неделя стала неделей охоты за ошибками. Мы смогли привнести и новый функционал, но основные силы, как вы заметите, были брошены на различные исправления!

Установите бета-выпуск и заполняйте отчёты о найденных ошибках! Найдите все неполадки, которые мы упустили, чтобы к выпуску мы успели исправить как можно больше!

> 15–22 мая, основное — прим. переводчика

## Исправленные «15-минутные ошибки»

Текущее число ошибок: **63, вместо бывших 68**. 0 добавлено и 5 исправлены:

Экран блокировки [теперь может быть разблокирован, если у пользователя не установлен пароль](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=440055) (David Edmundson, Plasma 5.25)

У виджетов на автоматически скрывающейся панели [теперь работает пункт контекстного меню «Взаимозаменяемые виджеты…»](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=384758) (Niccolò Venerandi, Plasma 5.25)

[Актуальный список «15-минутных ошибок»](https://tinyurl.com/plasma-15-minute-bugs)

## Wayland

В сеансе Wayland страница «Графические планшеты» Параметров системы [теперь запоминает, какой экран вы назначили в качестве целевого](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=451279) (David Redondo, Plasma 5.42.6)

В сеансе Wayland [курсор из стандартного набора Breeze больше не мерцает при перетаскивании чего-либо](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=449166) (Влад Загородний, Plasma 5.25)

В сеансе Wayland [настроенный поворот экранов больше не сбрасывается при подключении ещё одного](https://invent.kde.org/plasma/kscreen/-/merge_requests/98) (Aleix Pol Gonzalez, Plasma 5.25)

В сеансе Wayland множество однооконных приложений KDE теперь поднимают свои существующие окна на передний план при открытии из меню запуска приложений, поисковой строки KRunner и т.д. (Nicolas Fella, Plasma 5.25, приложения KDE из набора 22.08 и, я уверен, многие другие)

В сеансе Wayland [теперь лучше работает перетаскивание на приложения, работающие через XWayland](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=450460) (David Edmundson, Plasma 5.25)

Когда вы перетаскиваете что-либо в сеансе Wayland, [курсор теперь практически всегда меняется на правильный вариант «можете здесь отпустить», когда он находится над областью, поддерживающей обработку перетаскиваемого содержимого](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=451992) (David Redondo, Plasma 5.25)

Если вы пытаетесь запустить уже выполняющееся приложение, которое должно работать в единственном экземпляре, в сеансе Wayland, используя либо [глобальное сочетание клавиш](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=453748), либо [поиск KRunner в эффекте «Обзор»](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=453785), окно этого приложения теперь, как и ожидается, поднимается на передний план (Aleix Pol Gonzales, Plasma 5.25 и Frameworks 5.95)

## Исправления ошибок и улучшения производительности

Диспетчер файлов Dolphin [теперь надёжнее скачивает и устанавливает новые действия для контекстного меню](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=453870) (Alexander Lohnau, Dolphin 22.04.2)

Страница тем оформления Plasma в Параметрах системы [снова показывает установленные вами стили Plasma](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=453830) (Fushan Wen, Plasma 5.24.6, и я попросил дистрибутивы также применить исправление к Plasma 5.24.5)

Кнопки «Выключить» и «Перезагрузить» [снова видны в полноэкранном меню запуска приложений](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=427530) (Amy Rose, Plasma 5.24.6)

При выключении системы [фоновый процесс `kded` теперь получает достаточно времени на очистку и освобождение ресурсов, а не просто прерывается, что должно исправить множество коварных проблем в самых разных местах](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=97716) (Евгений Попов, Plasma 5.25)

В диалоговых окнах GTK-приложений, рисующих декорации окон на стороне клиента и использующих тему оформления Breeze, [кнопка закрытия теперь соответствует стилю остальных окон](https://invent.kde.org/plasma/breeze-gtk/-/merge_requests/56) (Артём Гринёв, Plasma 5.25)

[Исправлены слегка отличающиеся цвета в приложениях GTK, использующих тему Breeze](https://invent.kde.org/plasma/breeze-gtk/-/merge_requests/58) (Артём Гринёв, Plasma 5.25)

Колонки в Kirigami [больше не допускают утечек памяти при навигации вперёд-назад](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=453201) (David Edmundson, Frameworks 5.95)

## Улучшения пользовательского интерфейса

Когда вы наводите курсор на строку состояния внизу окна Dolphin, [всплывающая подсказка теперь показывает, каков полный объем диска](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=452867) (Shubham, Dolphin 22.08):

![1](https://pointieststick.files.wordpress.com/2022/05/dolphin-capacity-tooltip.png)

Приложения на основе GTK с декорациями на стороне клиента и темой Breeze [стали лучше соответствовать стилю других приложений](https://invent.kde.org/plasma/breeze-gtk/-/merge_requests/57): у них теперь такой же радиус скругления, лёгкая подсветка сверху, а тени меню выглядят как в приложениях Qt/KDE (Артём Гринёв, Plasma 5.25):

![3](https://pointieststick.files.wordpress.com/2022/05/gedit-with-breeze-gtk.png)

«Индикаторы уровней» в приложениях GTK, использующих тему Breeze, [теперь выглядят приятно, как и подобает стилю Breeze](https://invent.kde.org/plasma/breeze-gtk/-/merge_requests/54) (Артём Гринёв, Plasma 5.25)

У страницы «Поиск» Параметров системы [теперь более простой интерфейс для добавления и исключения папок: у обоих действий просто по одной кнопке внизу страницы](https://invent.kde.org/plasma/plasma-desktop/-/merge_requests/901) (Áron Kovács, Plasma 5.25):

![4](https://pointieststick.files.wordpress.com/2022/05/indexing-configutayion.png)

Страница «Края сенсорного экрана» Параметров системы [теперь доступна только в сеансе Wayland, так как эта функция нормально работает только там](https://invent.kde.org/plasma/kwin/-/merge_requests/2042) (Nate Graham, Plasma 5.25)

Маленький индикатор батареи в углу экрана блокировки [теперь чуть крупнее и смотрится лучше](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=449481) (Иван Ткаченко, Plasma 5.25)

Виджет «Переключение пользователей» [теперь показывает скруглённые аватарки профилей](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=414275) (Иван Ткаченко, Plasma 5.25):

![5](https://pointieststick.files.wordpress.com/2022/05/round.png)

## Как вы можете помочь

Если вы разработчик, посмотрите нашу инициативу [«15-минутные ошибки»](https://vk.com/@kde_ru-15-min-bugs). Решение проблем из этого списка — простой способ сделать значительный вклад.

Прочитайте [эту статью](https://kde.ru/join), чтобы узнать, как включиться в разработку важного для вас проекта. Для KDE крайне важен каждый участник; вы не число и не винтик в машине! Совершенно необязательно быть программистом. Я не был им, когда начинал. Попробуйте, вам понравится! Мы не кусаемся!

Наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [оказать финансовую поддержку](https://kde.org/ru/community/donations/) [фонду KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
*Перевод:* [Иван Ткаченко (ratijas)](https://t.me/ratijas)  
*Источник:* <https://pointieststick.com/2022/05/20/this-week-in-kde-we-dont-like-bugs-very-much/>  

<!-- 💡: CSD → декорации окон на стороне клиента -->
<!-- 💡: Kickoff → [современное] меню запуска приложений -->
<!-- 💡: System Settings → Параметры системы -->
<!-- 💡: icon → значок -->
